# Nextcloud Cospend 💰

Το Nextcloud Cospend είναι ένας ομαδικός/κοινόχρηστος διαχειριστής προϋπολογισμού. Εμπνευσμένο από το μεγάλο [IHateMoney](https://github.com/spiral-project/ihatemoney/).

Μπορείτε να το χρησιμοποιήσετε όταν μοιράζεστε ένα σπίτι, όταν κάνετε διακοπές με φίλους, όποτε μοιράζεστε χρήματα με άλλους.

Σας επιτρέπει να δημιουργείτε έργα με μέλη και λογαριασμούς. Κάθε μέλος έχει ένα υπόλοιπο λογαριασμού που υπολογίζεται από τους λογαριασμούς του έργου. Με αυτόν τον τρόπο μπορείτε να δείτε ποιος χρωστάει στην ομάδα και σε ποιον οφείλει η ομάδα. Εν τέλει μπορείτε να ζητήσετε για ένα σχέδιο διακανονισμού, το οποίο θα σας ενημερώνει σχετικά με τις πληρωμές που πρέπει να κάνετε για να ισορροπήσετε τα υπόλοιπα των μελών.

Τα μέλη του έργου είναι ανεξάρτητα από τους χρήστες του Nextcloud. Στα έργα μπορούν να έχουν πρόσβαση και να τα τροποποιήσουν άτομα χωρίς λογαριασμό Nextcloud. Κάθε έργο έχει αναγνωριστικό και κωδικό πρόσβασης για την πρόσβαση των επισκεπτών.

Η Android εφαρμογή του [MoneyBuster](https://gitlab.com/eneiluj/moneybuster) είναι [διαθέσιμη στο F-Droid](https://f-droid.org/packages/net.eneiluj.moneybuster/) και στο [Play store](https://play.google.com/store/apps/details?id=net.eneiluj.moneybuster).

## Δυνατότητες

* ✎ δημιουργία / επεξεργασία / διαγραφή έργων, μελών, λογαριασμών
* ⚖ έλεγχος υπολοίπου μελών
* 🗠 προβολή στατιστικών στοιχείων έργου
* ♻ προβολή σχεδίου διακανονισμού
* 🎇 αυτόματη δημιουργία λογαριασμού αποζημίωσης από το σχέδιο διακανονισμού
* 🗓 δημιουργία επαναλαμβανόμενων λογαριασμών (ημέρα/εβδομάδα/μήνας/έτος)
* 📊 προαιρετική παροχή προσαρμοσμένου ποσού για κάθε μέλος σε νέους λογαριασμούς
* 🔗 εισαγωγή δημόσιου συνδέσμου σε ένα προσωπικό αρχείο στην περιγραφή του λογαριασμού (για παράδειγμα εικόνα του φυσικού λογαριασμού)
* 👩 πρόσβαση επισκεπτών για άτομα εκτός του Nextcloud
* 👫 κοινοποίηση έργων με χρήστες / ομάδες του Nextcloud
* 🖫 εισαγωγή / εξαγωγή έργων σε csv (συμβατά με αρχεία csv από το IHateMoney)
* 🖧 προσθήκη εξωτερικών έργων (που φιλοξενούνται σε άλλη εγκατάσταση του Nextcloud)
* 🔗 δημιουργία συνδέσμου / QRCode για εύκολη εισαγωγή έργων στο MoneyBuster
* 🗲 εφαρμογή ειδοποιήσεων Nextcloud και ροής δραστηριότητας

Αυτή η εφαρμογή ελέγχθηκε στο Nextcloud 17 με το Firefox 57+ και το Chromium.

Η δημιουργία αυτής της εφαρμογής βρίσκεται σε εξέλιξη.

🌍 Βοηθήστε μας να μεταφράσουμε αυτή την εφαρμογή στο [Nextcloud-Cospend/MoneyBuster Crowdin project](https://crowdin.com/project/moneybuster).

⚒ Τσεκάρετε άλλους τρόπους για να βοηθήσετε στις [οδηγίες συνεισφοράς](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CONTRIBUTING.md).

## Εγκατάσταση

Δείτε το [AdminDoc](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/wikis/admindoc) για λεπτομέρειες εγκατάστασης.

Τσεκάρετε το αρχείο [CHANGELOG](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CHANGELOG.md#change-log) για να δείτε τι νέο υπάρχει και τι εοιμάζουμε στην επόμενη έκδοση.

Τσεκάρετε το αρχείο [AUTHORS](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/AUTHORS.md#authors) για να δείτε την πλήρη λίστα των δημιουργών.

## Γνωστά προβλήματα

* δε σε κάνει πλούσιο

Οποιοδήποτε σχόλιο για τη βελτίωση της εφαρμογής θα εκτιμηθεί.